Anouk a écrit le script suivant avec le logiciel Scratch.

\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
  \item Si elle choisit le nombre 4, que va dire le chat ?
  \item Soit $x$ le nombre choisi. 
  Exprimer en fonction de $x$ le résultat obtenu avec ce script.
\end{enumerate}

\columnbreak

\begin{center}
  \begin{scratch}[print]
    \blockinit{quand \greenflag est cliqué}
    \blocksensing{demander \ovalnum{Choisir un nombre} et attendre}
    \blocklook{dire \ovaloperator{\ovaloperator{\ovalmove{réponse} + \ovalnum{17}} * \ovalmove{réponse}}}
  \end{scratch}
\end{center}
\end{multicols}